點解80年代咁吸引

因為80s=future
好多人憧憬80年代嘅美好
嗰陣互聯網開始普及
啲人以前齋諗嘅想法可以用電腦實踐=未來嘅雛形

電腦大爆炸

80s就係人幻想出嚟嘅未來!!
點解80s可以有排玩?
因為好多嘢到今日2020都仲未發明到

科技行得太快，人類心智handle唔到，繼而思想會開始走偏鋒，最後入魔，AI主宰，人類毁滅。

因為寂寞芳心的愛

人嘅心態總係鍾意停留喺good old days

因為有校長

變咗廢老

其實係物質世界嘅一種誤解嚟. 即你第一次同條靚女屌HI, 所有印象都係好美好嘅.
當你已屌足四十年, 家下你會感覺好嘔血.
科技普及就如果個靚女, 平民係條仔, 第一次接觸,咩都感覺良好. 你會以為阿麟阿榮係有人性好有愛,其實未必係咁,大多數情況下,只係你嘅錯覺. 相對嚟講,你係比80年代嘅人成熟咗,起碼你唔會覺得戲子或者咩膠係咩光環.
正確嘅態度係, 科技普及呢樣嘢對於你嚟講係物質定係精神.
你要明白嘅係當初的你到底喜歡佢嘅原因係乜, 你到底係邊個, 你羨慕果個時代只係因為你係呢刻係對於自我迷茫.
家下唔可能係烏托邦伊甸園,以前當然亦唔會係.

80年代的社會風氣仲開放過而家
當時娛樂圈影視界有好多好作品
而家社會風氣太政治正確、講左少少唔中聽就屌
太多kol亂嗡

即2060嘅時候,果代細路又會覺得2020班廢老好有激情,好有人生, 純情專一, 嫉惡如仇. Body相見
而2020呢條靚女其實係2060班細路嘅另一半嚟,只係佢地諗唔明. 2020條靚女到2060時係唔會接受到自己嘅另一半係2060班細路咁鳩樣.

80s垃圾作品扮膠扮文學扮中國更多,So what

80年代嗰陣啲人係對未來有希望，科技日新月異，電腦普及化，重有佢哋覺得30-40年之後人類已經發明咗飛天車。40年後嘅頭4個月，人類連出街都出唔到